%\usetikzlibrary{graphs}
%\usetikzlibrary{graphdrawing}
%\usegdlibrary{trees}
\usetikzlibrary{arrows,decorations.pathmorphing,backgrounds,positioning,fit,petri}
\section{Lösung des Stufenpotentials mithilfe eines Binärbaumes}
\newcommand{\deltaX}{0.8}
\newcommand{\deltaN}{1.2}
\newcommand{\propnode}[2]{\node (p#1#2) at (#1*\deltaX,{#2*(-\deltaN)}) {$p(#1,#2)$};}
\begin{frame}{Freie Diffusion}
  \begin{tikzpicture}%[->]%[level distance=35mm]
    %% \graph[grow down, tree layout] { %sibling distance, sibling sep
    %%   "$p(0,0)$" ->{"$p(-1,1)$" ->{
    %% 	  "$p(-2,2)$" ->{},
    %% 	  "$p(0,2)$"->{}
    %% 	},
    %% 	"$p(1,1)$"  ->
    %% 	{
    %% 	  "$p(0,2)$","$p(2,2)$"->
    %% 	  {}}}
    %% };
%% \node{r}
%%     child { node {a} 
%%         child { node {c} }
%%         child { node {d} }
%%     } child [missing] child [missing]
%%     child {node {b} 
%%         child { node {c} }
%%         child { node {d} }
%%     };
    \node (p00) at (0,0) {$p(0,0)$};
    %% \node (p11) at (1*\deltaX,{1*(-\deltaN)}) {$p(1,1)$} edge [<-] (p00); %node[auto,swap]{1/2}
    %% \node (p-11) at (-1*\deltaX,{1*(-\deltaN)}) {$p(-1,1)$} edge [<-] (p00);
    %% \node (p02) at (0*\deltaX,{2*(-\deltaN)}) {$p(0,2)$} edge [<-] (p11) edge [<-] (p-11);
    %% \node (p22) at (2*\deltaX,{2*(-\deltaN)}) {$p(2,2)$} edge [<-] (p11);
    %% \node (p-22) at (-2*\deltaX,{2*(-\deltaN)}) {$p(-2,2)$} edge [<-] (p-11);
    \node (p11) at (1*\deltaX,{1*(-\deltaN)}) {$p(1,1)$}; %node[auto,swap]{1/2}
    \node (p-11) at (-1*\deltaX,{1*(-\deltaN)}) {$p(-1,1)$};
    \node (p02) at (0*\deltaX,{2*(-\deltaN)}) {$p(0,2)$};
    \node (p22) at (2*\deltaX,{2*(-\deltaN)}) {$p(2,2)$};
    \node (p-22) at (-2*\deltaX,{2*(-\deltaN)}) {$p(-2,2)$};
    
    \propnode{1}{3}
    \propnode{3}{3}
    \propnode{-1}{3}
    \propnode{-3}{3}

    \propnode{0}{4}
    \propnode{2}{4}
    \propnode{4}{4}
    \propnode{-2}{4}
    \propnode{-4}{4}


    \draw [->] (p00) -- (p11);
    \draw [->] (p00) -- (p-11);
    \draw [->] (p-11) -- (p-22);
    \draw [->] (p-11) -- (p02);
    \draw [->] (p11) -- (p02);
    \draw [->] (p11) -- (p22);
    
    \draw [->] (p-22) -- (p-33);
    \draw [->] (p-22) -- (p-13);
    \draw [->] (p02) -- (p-13);
    \draw [->] (p02) -- (p13);
    \draw [->] (p22) -- (p33);
    \draw [->] (p22) -- (p13);

    \draw [->] (p-33) -- (p-44);
    \draw [->] (p-33) -- (p-24);
    \draw [->] (p-13) -- (p-24);
    \draw [->] (p-13) -- (p04);
    \draw [->] (p13) -- (p04);
    \draw [->] (p13) -- (p24);
    \draw [->] (p33) -- (p24);
    \draw [->] (p33) -- (p44);

    \draw [->] (-3,0.5) -- (3,0.5);
    \draw (0,0.7) node {$x$};

    \draw [->] (4,0.5) -- (4,-5.5);
    \draw (4.3, -2.5) node {$t$};
  \end{tikzpicture}\\
  \tikz\draw[->] (0,0)--(1,0); 1/2
\end{frame}
%\tikz [binary tree layout, level distance=5mm]
%\graph { a -> { b -> c -> d, e -> { , f -> { , g} } } };
\begin{frame}{Freie Diffusion}
  \eq{
p(x,t) \equiv& \begin{cases}
\text{nicht definiert} & t+x\text{ ungerade}\\
\text{nicht definiert bzw. 0} & x>t\lor x<-t\\
1 & t=0\land x=0\\
p(x-1,t-1)/2 + p(x+1,t-1)/2 &\text{sonst}
\end{cases}
}
\eq{
\rightarrow p(x,t) = w(x,t)
}
\eq{
  w(x,t)\equiv 2^{-t}\binom{t}{\frac{t+x}{2}} \equiv 2^{-t}\frac{t!}{\lou\frac{t+x}{2}\rou!\lou\frac{t-x}{2}\rou!}\\
  \approx \frac{1}{\sqrt{2\pi t}}\exp\lou-\frac{x^2}{2t}\rou
}
\end{frame}
%\renewcommand{\deltaX}{1.3}
%\renewcommand{\deltaN}{1.2}
%\newcommand{\probrel}[2]{\node (p#1#2) at (0#1*\deltaX,{0#2*(-\deltaN)}) {$p(x_0#1,t_0#2)$};}
\newcommand{\probrel}[2]{\node (p#1#2) at (0#1*\deltaX,{0#2*(-\deltaN)}) {$p(x_0#1)$};}
\begin{frame}{Stufenpotential}
  \begin{tikzpicture}
    %% \probrel{+0}{+0}
    %% \probrel{+2}{+0}
    %% \probrel{+4}{+0}
    %% \probrel{-2}{+0}
    %% \probrel{-4}{+0}

    \probrel{+1}{+1}
    \probrel{+3}{+1}
    \probrel{-1}{+1}
    \probrel{-3}{+1}

    \probrel{+0}{+2}
    \probrel{+2}{+2}
    \probrel{+4}{+2}
    \probrel{-2}{+2}
    \probrel{-4}{+2}

    \probrel{+1}{+3}
    \probrel{+3}{+3}
    \probrel{-1}{+3}
    \probrel{-3}{+3}
    
    \probrel{+0}{+4}
    \probrel{+2}{+4}
    \probrel{+4}{+4}
    \probrel{-2}{+4}
    \probrel{-4}{+4}

    \probrel{+1}{+5}
    \probrel{+3}{+5}
    \probrel{-1}{+5}
    \probrel{-3}{+5}

    %% \probrel{+0}{+6}
    %% \probrel{+2}{+6}
    %% \probrel{+4}{+6}
    %% \probrel{-2}{+6}
    %% \probrel{-4}{+6}

    \draw [->] (p+3+1) -- (p+2+2);
    \draw [->] (p+3+1) -- (p+4+2);
    \draw [->] (p+1+1) -- (p+0+2);
    \draw [->] (p+1+1) -- (p+2+2);
    \draw [->] (p-3+1) -- (p-2+2);
    \draw [->] (p-3+1) -- (p-4+2);
    \draw [->] (p-1+1) -- (p+0+2);
    \draw [->] (p-1+1) -- (p-2+2);

    \draw [->] (p+2+2) -- (p+3+3);
    \draw [->] (p+4+2) -- (p+3+3);
    \draw [->,red,thick] (p+0+2) -- (p+1+3);
    \draw [->] (p+2+2) -- (p+1+3);
    \draw [->] (p-2+2) -- (p-3+3);
    \draw [->] (p-4+2) -- (p-3+3);
    \draw [->,blue,thick] (p+0+2) -- (p-1+3);
    \draw [->] (p-2+2) -- (p-1+3);

    \draw [->] (p+3+3) -- (p+2+4);
    \draw [->] (p+3+3) -- (p+4+4);
    \draw [->] (p+1+3) -- (p+0+4);
    \draw [->] (p+1+3) -- (p+2+4);
    \draw [->] (p-3+3) -- (p-2+4);
    \draw [->] (p-3+3) -- (p-4+4);
    \draw [->] (p-1+3) -- (p+0+4);
    \draw [->] (p-1+3) -- (p-2+4);

    \draw [->] (p+2+4) -- (p+3+5);
    \draw [->] (p+4+4) -- (p+3+5);
    \draw [->,red,thick] (p+0+4) -- (p+1+5);
    \draw [->] (p+2+4) -- (p+1+5);
    \draw [->] (p-2+4) -- (p-3+5);
    \draw [->] (p-4+4) -- (p-3+5);
    \draw [->,blue,thick] (p+0+4) -- (p-1+5);
    \draw [->] (p-2+4) -- (p-1+5);

    %% \draw [->] (p+3+5) -- (p+2+6);
    %% \draw [->] (p+3+5) -- (p+4+6);
    %% \draw [->] (p+1+5) -- (p+0+6);
    %% \draw [->] (p+1+5) -- (p+2+6);
    %% \draw [->] (p-3+5) -- (p-2+6);
    %% \draw [->] (p-3+5) -- (p-4+6);
    %% \draw [->] (p-1+5) -- (p+0+6);
    %% \draw [->] (p-1+5) -- (p-2+6);
    
  \end{tikzpicture}\\
  \tikz\draw[->] (0,0)--(1,0); 1/2\hfill
  \tikz\draw[->,blue] (0,0)--(1,0); $1/(e^{-\beta V_0}+1)$\hfill
  \tikz\draw[->,red] (0,0)--(1,0); $1/(e^{\beta V_0}+1)$
\end{frame}
\begin{frame}{Stufenpotential}
  \eq{
p(N, x) \equiv& \begin{cases}
\text{nicht definiert} & N+x\text{ ungerade}\\
\text{nicht definiert bzw. 0} & x>N\lor x<-N\\
1 & N=0\land x=0\\
p(N-1,x-1)/2 + p(N-1,x+1)/(e^{-\beta V_0}+1) & x = x_c-1\\
p(N-1,x-1)/(e^{\beta V_0}+1) + p(N-1,x+1)/2 & x = x_c+1\\
p(N-1,x-1)/2 + p(N-1,x+1)/2 &\text{sonst}
\end{cases}
}
\end{frame}
\begin{frame}{Stufenpotential}
  \eq{
    p(x,t)=
    \begin{cases}
      w(x,t) - \tanh\frac{\beta V_0}{2} w(x,t) & x > x_0\\
      w(x,t) & x = x_0\\
      w(x,t) + \tanh\frac{\beta V_0}{2} w(2x_0-x,t) & x < x_0
    \end{cases}
    %\\= 2^{-t}\lou w(x,t) - (c-1)\operatorname{sgn}(x-x_0) w(x_0+|x-x_0|,t)\rou
    \\\approx\begin{cases}
    \frac{1}{\sqrt{2\pi N}}\exp\lou-\frac{x^2}{2t}\rou - \tanh\frac{\beta V_0}{2} \frac{1}{\sqrt{2\pi t}}\exp\lou-\frac{x^2}{2t}\rou & x > x_0\\
    \frac{1}{\sqrt{2\pi t}}\exp\lou-\frac{x^2}{2t}\rou + \tanh\frac{\beta V_0}{2} \frac{1}{\sqrt{2\pi t}}\exp\lou-\frac{(2x_0-x)^2}{2t}\rou & x < x_0
    %\\= \frac{1}{\sqrt{2\pi N}}\exp\lou-\frac{x^2}{2N}\rou-(c-1)\operatorname{sgn}(x-x_c)\frac{1}{\sqrt{2\pi N}}\exp\lou-\frac{(x_c+|x-x_c|)^2}{2N}\rou
    \end{cases}
  }

\end{frame}
